Mac mini OS如何讀取 gpt hdd

Mac mini OS如何讀取 gpt hdd ？
而家我3.5 hdd 插落去 Mac mini度完全無反應，桌面度亦都無彈出一個硬碟既圖案，有無咩野方法讀取到3。5既hdd， 隻3。5 hdd入面有幾tb影片

用邊隻hub轉乜嘢頭？
係咪未駁電比隻hdd？
hdd有無轉？

有電比hdd
hdd 有轉
係桌面無show 到隻 hdd 導致我唔知點入隻碟讀取